有無成功改善懶音既例子？

發音唔正 講野有時有懶音呢個問題困擾左我好耐
自己都有諗方法去改善 但始終未能夠完全改善。

真心求教

有無人求下我

你首先要識分正確同錯誤讀法呀 比喻 趕同講 咁 要聽得出兩者分別。好多人有懶音都係因為分唔到 得閒查下讀音例如中大粵音字典個啲 睇下個拼音 讀得多就改到 加油

你講得好岩 有d音 我真係分唔出兩者既分別 所以就講唔正

乜？

推

咁"爽"你係點讀

爽

你就是成功的例子

提供個方法，用廣東話輸入法打字，有幫助

試過讀報紙未

有讀呀

有咩事要改懶音？

唔岩既野 唔通唔改？

去中大粤典查下啲字發音
g字尾嘅係港/廣
n字尾係趕
k字尾係角/國
t字尾係葛

擘大d個口講野

收到

仲有可以直接搵啲韻母係K字G字尾既字
個網左上角有得揀, 你一揀就會彈晒全部呢啲字尾既字

今晚番去試下

講嘢講慢d，有懶音通常懶快出事

只係好少聽話會無端端改

呢d我都明白 但仲未改到

btw有冇下巴地包天？或者舌頭過長之類